%@metapost:inde2001.mp
%@Titre: Inde -- 2001
\par\compo{2}{inde2001}{1}{
\begin{myenumerate}
\item Dans la figure ci-contre $AEFG$, $AHIJ$ et $ABCD$ sont des carrés. Calculer $AH$ en fonction de $x$ ; en déduire l'aire de $AHIJ$ puis préciser, dans la liste ci-dessous, la (ou les) expression(s) algébrique(s) qui correspond(ent) à l'aire de la partie hachurée.

$M=(4-x)^2-2^2$

$N=(4-x-2)^2$

$P=4^2-x^2-2^2$
\item Développer et réduire l'expression $Q=(4-x)^2-4$.
\item Factoriser $Q$.
\item Calculer $Q$ pour $x=2$. Que traduit ce résultat pour la figure ?
\end{myenumerate}
}